## TU DEPURACIÓN DIGITAL EMPIEZA AQUÍ

*la privacidad es la condición necesaria para desarrollar nuestro yo más genuino y para asumir la responsabilidad individual de todas nuestras decisiones y acciones. defender la privacidad es proteger lo que nos hace humanos: nuestra personalidad, nuestro comportamiento, nuestras relaciones, nuestros miedos y vulnerabilidades. la privacidad es un derecho humano y, sin embargo, los gobiernos, las empresas y entidades poderosas nos impiden ejercer ese derecho a la intimidad mediante la vigilancia, el control y el seguimiento sistemático.*

---

### EL PROYECTO

**TU DEPURACIÓN DIGITAL EMPIEZA AQUÍ** es un paquete de talleres que pretende desarrollar hábitos y tácticas que nos permitan tomar el control de nuestra privacidad, nuestra seguridad y nuestro bienestar digital mediante la invitación al debate, la aplicación práctica y el uso de herramientas alternativas de código abierto. los talleres serán presenciales y participativos. la duración de cada taller oscilará entre los 60 y los 90 minutos con una asistencia ideal de entre 10 a 25 personas. el coste de cada taller varía entre los €150 y los €200, según la duración.

---

### APRENDEREMOS

- [ ] privacidad y seguridad: terapias alternativas
- [ ] entréme donde no supe: evaluar y modelar amenazas
- [ ] el eslabón más débil: ataques de ingeniería social
- [ ] sé quién eres: metadatos
- [ ] acceso no autorizado: niveles de encriptación
- [ ] derechos (torcidos) humanos: algoritmos y discriminación
- [ ] no creas todo lo que piensas: sesgos, prejuicios y adicción
- [ ] el arte de la invisibilidad: «deep web» y «darknet»
- [ ] traspié digital: patrones oscuros
- [ ] te estaré observando: «web bugs», «cookies», «trackers» y «fingerprinting»
- [ ] mentideros: información engañosa, información falsa, información malintencionada
- [ ] la curiosidad que mató al gato: ciberanzuelos y URLs maliciosas
- [ ] lo caro sale barato: «deepfake» y «cheap fake»
- [ ] la vista engaña: búsqueda inversa de imágenes
- [ ] humano, demasiado humano: bots, reseñas incentivadas y granjas de clics

---

### QUIÉN ESTÁ DETRÁS

fundado en 2020, **HACKER HEREJE** es un proyecto tecno-artístico que, mediante cursos, charlas, talleres, jornadas, etc., impulsa la alfabetización digital, la defensa de la privacidad, la seguridad en línea y la descentralización de las comunicaciones. **HACKER HEREJE** toma como inspiración a los pioneros de la ingeniería social, los moriscos granadinos creadores de los *libros de plomo* del sacromonte, herejes y adelantados de la cultura hacker.

el fundador de **HACKER HEREJE** es **ÁNGEL ARIAS**, activista digital, músico, diseñador de software, «live coder» y realizador de vídeo.
